即時戰略遊戲

攻城後要先破壞對方出攻擊單位既建設，但除左呢 D 仲有其他可以優先破壞
例如 WarCraft, StarCraft 之類
有單位上限既設定，即使攻擊單位建設存在，但由於唔可以超過單位上限，同樣會整唔到新單位
例如 Dune2, RedAlert 之類
呢類遊戲冇單位上限設，可以不斷出新單位，但呢類通常會有設定能量、電量限制
當能量負載為負數，運作能力就會下降，部分設施不運作
單位上限、能量限制有唔同設定
單位上限，即使損壞度得返1%，仍然有100%運作能力
但能量限制，損壞度得返1%，就會得返1%運作能力